# Trabalho Final WEB3

O software será desenvolvido na linguagem ruby, diante do framework ruby on rails.

## Aplicação

O software irá gerenciar a parte da gestão de consultórios clinicos. O sistema visa controlar, de modo mais eficiente, as informações sobre pacientes e consultas,
possibilitando facilidade na hora de buscar as mesmas e também otimizar o tempo na hora de ter acesso aos dados clínicos, como dados dos pacientes, consultas e exames. 
Sistema irá contar com os seguintes requisitos:

* Registrar Usuário
* Login
* Manter Paciente
* Manter Especialista
* Visualizar Agenda
* Visualizar Agenda Paciente
* Marcar Consulta
* Manter Exames

## Pré requisitos

* Sistema Operacional Linux;
* Linguagem Ruby instalada junto com o framework Ruby On Rails;
* O Software irá contar com a IDE Atom para seu desenvolvimento;
* Ferramenta Astah, caso necessite de modelagem dos requisitos.
* Banco de Dados Mysql. 

## Instalação

Para instalação do ruby basta usar o seguinte comando:

**sudo apt-get install ruby-full**

Para saber a versão  e se a instalação deu certo basta usar o seguinte mando:

**ruby -v**

Diante disso, para instalar o ruby on rails, utilize os seguintes comandos:

- **gem install rails --no-ri --no-rdoc**

- **sudo apt-get install nodejs**

Para Saber se deu certo a instalação, execute o seguinte comando:

**rails -v**

## Elaborado com

* [Ruby](https://www.ruby-lang.org/pt/) - Linguagem usada.
* [Ruby on Rails](https://rubyonrails.org/) - Framework usado.
* [IDE](https://ide.atom.io/) - IDE utilizado.

## Autor

**Vanderson Mantovani** - [GitLab](https://gitlab.com/vmantovani/web3-201802-vanderson)


